<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Avatar Político</title>
    <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog" />
    <updated>2020-06-04T11:30:28-05:00</updated>
    <author>
        <name>Jorge Valenzuela</name>
    </author>
    <id>https://avatarpolitico.github.io/blog</id>

    <entry>
        <title>EL ARTE ES LA VIDA Y LA VIDA ESTA LLENA DE ARTE</title>
        <author>
            <name>Jorge Valenzuela</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/el-arte-es-la-vida-y-la-vida-esta-llena-de-arte.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/el-arte-es-la-vida-y-la-vida-esta-llena-de-arte.html</id>

        <updated>2020-06-04T10:53:22-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ¿Por qué visitar un museo? Algunas ves han intentado hacer algo diferente para divertirse, visitar un museo no siempre resulta aburrido descubre las sensaciones y experiencias que te puede provocar conocer el arte. Los museos son patrimonio de la humanidad, encontramos obras importantes, grandes autores&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>¿Por qué visitar un museo?</p>
<p>Algunas ves han intentado hacer algo diferente para divertirse, visitar un museo no siempre resulta aburrido descubre las sensaciones y experiencias que te puede provocar conocer el arte.</p>
<p>Los museos son patrimonio de la humanidad, encontramos obras importantes, grandes autores y gente joven con talento fresco.</p>
<p>La realidad de las visitas a un museo de arte es mas que nada una cuestión critica, en esta clase de eventos y de manera personal puedo decir que un museo de arte es producto del interés humano que es precisamente el (arte) este se a originado desde que se dio la creación del hombre y la forma de poder comunicarse a través de pinturas, murales y esculturas.</p>
<p>La experiencia de visitar un museo de arte les  genera crecer como seres humanos a través de las sensaciones que te forja apreciar las obras expuestas.</p>
<p>La capital Zacatecana cuenta con una gran variedad de museos, la mayoría de ellos con obras reconocidas a nivel mundial.</p>
<p>Los museos Zacatecanos en el periodo de diciembre del dos mil dieciocho a febrero del dos mil diecinueve con apoyo de la organización Bineal FEMSA y con el propósito de reconocer, fortalecer, estimular y difundir las creaciones artísticas de México trajo el concepto de “NUNCA FUIMOS CONTEMPORANEOS” titulo que se le dio a todas las exposiciones de arte que se difundieron en los diversos museos Zacatecanos, se contaba con artistas de talla internacional al igual que talentos de la misma capital, esta presentación genero expectativas para hacer recorridos a los museos de manera divertida y fresca.</p>
<p>Te mencionare algunos de mis museos preferidos, en primer lugar mención el Museo RAFAEL CORONEL mejor conocido como el museo de las mascaras, este en particular cuenta con la mayor  variedad de colección de mascaras en todo el mundo estas son representaciones de las fiestas populares pagano- religiosas de todos los países, además de trabajos únicos del pintor Mexicano Diego Rivera.</p>
<p>Te puedo asegurar que visitar este museo te genera una experiencia única y diferente, vas a percibir la sensación de querer indagar mas para poder entender y apreciar el arte ya que es parte fundamental de la esencia de la vida.</p>
<p>A manera de sugerencia te recomiendo experimentar la alucinación que genera visitar el museo PEDRO CORONEL, el cual se encuentra en un antiguo edificio que fue utilizado como cárcel, este mismo fue creado en honor al reconocido artista y pintor Zacatecano, encontraremos piezas de cultura Romana, Hindú, China, Japonesa, Maya, Azteca y Africana al igual que alfarería Egipcia y Griega del siglo XVI a.C.</p>
<p>Mi lugar favorito de este museo y que estoy seguro les gustara es la sala destinada a la exhibición de pinturas de los artistas PABLO PICASO, BARAQUE, DELACROIX, SALVADOR DALI entre otros.</p>
<p>Este lugar te generará energía positiva, lo puedes recorrer de manera romántica como una experiencia diferente de cita, o con amigos dejando lo cotidiano y darle paso a algo diferente y cultural.</p>
<p>Aquí es donde les digo que estos son solo algunos de los museos que pueden visitar en la hermosa Ciudad de Cantera, podría darles mas motivos por los cuales deben visitar los museos, pero necesitan vivirlo experimentarlo y sentirlo, cuando tengan el primer contacto les resultara adictivo visitar galerías, museos, exposiciones y todo aquello que genere contacto con el arte.</p>
<p>Y sabes que es lo mejor de esto que los DOMINGOS son GRATIS y además de que se  llevaran una sorpresa la mejor experiencia de su  vida.  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
