<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Avatar Político</title>
    <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog" />
    <updated>2020-06-09T13:47:28-05:00</updated>
    <author>
        <name>Jorge Valenzuela</name>
    </author>
    <id>https://avatarpolitico.github.io/blog</id>

    <entry>
        <title>Afores perjudicaron; vamos a revertir: AMLO</title>
        <author>
            <name>Jorge Valenzuela</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/afores-perjudicaron-vamos-a-revertir-amlo.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/afores-perjudicaron-vamos-a-revertir-amlo.html</id>

        <updated>2020-06-09T13:06:34-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/6/amlove.jpg" alt="" />
                    Tras considerar que el modelo de Afores resultó dañino para el País, el Presidente Andrés Manuel López Obrador advirtió que impulsará cambios en el Congreso para revertir diversas reformas, incluida la del sistema de pensiones. En conferencia de prensa, el Mandatario federal sostuvo que, antes&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/6/amlove.jpg" alt="" />
                <p>Tras considerar que el modelo de Afores resultó dañino para el País, el Presidente Andrés Manuel López Obrador advirtió que impulsará cambios en el Congreso para revertir diversas reformas, incluida la del sistema de pensiones.</p>
<p>En conferencia de prensa, el Mandatario federal sostuvo que, antes de que termine el sexenio, su Gobierno propondrá nuevos cambios para dar marcha atrás, tal y como ocurrió con la reforma educativa.</p>
<p>«Antes de terminar ver qué hacemos con las pensiones porque todas las reformas que hicieron a la Constitución o la mayoría de las reformas que hicieron a la Constitución fue para afectar», dijo.</p>
<p>«Se ajustó el marco legal para imponer una política antipopular y entreguista. Entonces, todo lo que podamos revertir, se puede revertir».</p>
<p>López Obrador reiteró que el modelo de pensiones que opera en México fue impuesto por la visión de organismos internacionales, sin pensar en las consecuencias que tendría para los trabajadores.</p>
<p>«La misma decisión de entregar las pensiones a las administradoras, a las Afores, ya para el 2024 y 2025 van a empezar a jubilarse los trabajadores y si no hay una reforma, van a recibir la mitad de su salario», afirmó.</p>
<p>«Porque fue realmente antipopular todo lo que hicieron, copiaron modelos en el marco de la política económica neoliberal contrarios a los trabajadores y al pueblo general. Todas las reformas que hicieron a la Constitución fueron para perjudicar al pueblo y beneficiar a una minoría y todas con el sello de las recomendaciones de organismos financieros internacionales, una receta de las que enviaban desde el extranjero para que se aplicaran en México y en otros países del mundo».</p>
<p>El Jefe del Ejecutivo se refirió al tema luego de ser cuestionado sobre la reforma laboral aprobada en el sexenio pasado, con la que supuestamente se redujeron los pagos de liquidaciones a los trabajadores que son despedidos.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Muere hombre en una persecución</title>
        <author>
            <name>Jorge Valenzuela</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/muere-hombre-en-una-persecucion.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/muere-hombre-en-una-persecucion.html</id>

        <updated>2020-06-09T12:29:45-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/5/persecusion-sindical.jpg" alt="" />
                    RÍO GRANDE. Poco después de las 2 de la mañana de este martes un hombre fue ejecutado a balazos, a la salida a Fresnillo, cerca de la clínica del IMSS Bienestar. La víctima del ataque armado circulaba a bordo de una camioneta negra, cuando sujetos armados&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/5/persecusion-sindical.jpg" alt="" />
                <p><strong>RÍO GRANDE.</strong> Poco después de las 2 de la mañana de este martes un hombre fue ejecutado a balazos, a la salida a Fresnillo, cerca de la clínica del IMSS Bienestar.</p>
<p>La víctima del ataque armado circulaba a bordo de una camioneta negra, cuando sujetos armados le dieron alcance en otro vehículo y le dispararon en múltiples ocasiones.</p>
<p>Elementos policiales acudieron rápidamente y comenzaron una persecución contra los agresores, quienes comenzaron a disparar a los uniformados.</p>
<p>Fuentes oficiales informaron que los agresores arrojaron una granada al interior de la comandancia de policía, la cuál afortunadamente no detonó; sin embargo, daños materiales fueron causados cuando balearon la fachada de la misma.</p>
<p>Elementos del Instituto Zacatecano de Ciencias Forenses, en compañía de Policía de Investigación, acudieron hasta donde quedó la persona sin vida para recabar información, así como para realizar el levantamiento del cuerpo.</p>
<p>El hombre no a sido identificado, usaba una prenda de vestir con siglas alusivas a un grupo delincuencial.</p>
<p>Los agresores finalmente lograron darse a la fuga con rumbo desconocido, hasta el momento no se reporta ningún policía herido.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Reciben descuento en tarifa de agua cerca de 40 mil capitalinos</title>
        <author>
            <name>Jorge Valenzuela</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/reciben-descuento-en-tarifa-de-agua-cerca-de-40-mil-capitalinos.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/reciben-descuento-en-tarifa-de-agua-cerca-de-40-mil-capitalinos.html</id>

        <updated>2020-06-09T12:16:26-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/4/ulises.jpeg" alt="" />
                    ZACATECAS. El alcalde Ulises Mejía Haro anunció que el 98 por ciento de las 39 mil 283 tomas domésticas de la capital recibió un apoyo para que la Junta Intermunicipal de Agua Potable y Alcantarillado de Zacatecas (JIAPAZ) las incluya en las cuotas preferenciales. En conferencia&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/4/ulises.jpeg" alt="" />
                <p><strong>ZACATECAS. </strong>El alcalde Ulises Mejía Haro anunció que el 98 por ciento de las 39 mil 283 tomas domésticas de la capital recibió un apoyo para que la Junta Intermunicipal de Agua Potable y Alcantarillado de Zacatecas (JIAPAZ) las incluya en las cuotas preferenciales.</p>
<p>En conferencia de prensa detalló que para brindar el “Apoyo Covid” el ayuntamiento invirtió 1 millón 700 mil pesos en el convenio con JIAPAZ , el cual aplica para las tomas domésticas uno, dos y tres de Zacatecas.</p>
<p>Precisó que este apoyo económico ya se vio reflejado en el recibo de junio, el cual corresponde al consumo de mayo y fue de gran ayuda para los hogares que consumieron entre 11 mil y 25 mil metros cúbicos.</p>
<p>Aseguró que el consumo de agua potable se ha incrementado durante el confinamiento y un sector de la población no accedió a las cuotas preferenciales, por lo que, en coordinación con la Secretaría de Finanzas y Tesorería del ayuntamiento, decidieron brindar el apoyo.</p>
<p>Recordó que se realizó la petición de condonación y descuentos a la Comisión Federal de Electricidad (CFE), pero no se obtuvo una respuesta favorable.</p>
<p>Puntualizó que este apoyo solamente se tiene contemplado para el recibo de junio y se valorará si hay posibilidades de extenderlo.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>El arte es la vida y la vida está llena de arte</title>
        <author>
            <name>Jorge Valenzuela</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/el-arte-es-la-vida-y-la-vida-esta-llena-de-arte.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/el-arte-es-la-vida-y-la-vida-esta-llena-de-arte.html</id>

        <updated>2020-06-09T12:29:09-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/1/19460.jpg" alt="" />
                    ¿Por qué visitar un museo? Algunas ves han intentado hacer algo diferente para divertirse, visitar un museo no siempre resulta aburrido descubre las sensaciones y experiencias que te puede provocar conocer el arte. Los museos son patrimonio de la humanidad, encontramos obras importantes, grandes autores&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/1/19460.jpg" alt="" />
                <p>¿Por qué visitar un museo?</p>
<p>Algunas ves han intentado hacer algo diferente para divertirse, visitar un museo no siempre resulta aburrido descubre las sensaciones y experiencias que te puede provocar conocer el arte.</p>
<p>Los museos son patrimonio de la humanidad, encontramos obras importantes, grandes autores y gente joven con talento fresco.</p>
<p>La realidad de las visitas a un museo de arte es mas que nada una cuestión critica, en esta clase de eventos y de manera personal puedo decir que un museo de arte es producto del interés humano que es precisamente el (arte) este se a originado desde que se dio la creación del hombre y la forma de poder comunicarse a través de pinturas, murales y esculturas.</p>
<p>La experiencia de visitar un museo de arte les  genera crecer como seres humanos a través de las sensaciones que te forja apreciar las obras expuestas.</p>
<p>La capital Zacatecana cuenta con una gran variedad de museos, la mayoría de ellos con obras reconocidas a nivel mundial.</p>
<p>Los museos Zacatecanos en el periodo de diciembre del dos mil dieciocho a febrero del dos mil diecinueve con apoyo de la organización Bineal FEMSA y con el propósito de reconocer, fortalecer, estimular y difundir las creaciones artísticas de México trajo el concepto de “NUNCA FUIMOS CONTEMPORANEOS” titulo que se le dio a todas las exposiciones de arte que se difundieron en los diversos museos Zacatecanos, se contaba con artistas de talla internacional al igual que talentos de la misma capital, esta presentación genero expectativas para hacer recorridos a los museos de manera divertida y fresca.</p>
<p>Te mencionare algunos de mis museos preferidos, en primer lugar mención el Museo RAFAEL CORONEL mejor conocido como el museo de las mascaras, este en particular cuenta con la mayor  variedad de colección de mascaras en todo el mundo estas son representaciones de las fiestas populares pagano- religiosas de todos los países, además de trabajos únicos del pintor Mexicano Diego Rivera.</p>
<p>Te puedo asegurar que visitar este museo te genera una experiencia única y diferente, vas a percibir la sensación de querer indagar mas para poder entender y apreciar el arte ya que es parte fundamental de la esencia de la vida.</p>
<p>A manera de sugerencia te recomiendo experimentar la alucinación que genera visitar el museo PEDRO CORONEL, el cual se encuentra en un antiguo edificio que fue utilizado como cárcel, este mismo fue creado en honor al reconocido artista y pintor Zacatecano, encontraremos piezas de cultura Romana, Hindú, China, Japonesa, Maya, Azteca y Africana al igual que alfarería Egipcia y Griega del siglo XVI a.C.</p>
<p>Mi lugar favorito de este museo y que estoy seguro les gustara es la sala destinada a la exhibición de pinturas de los artistas PABLO PICASO, BARAQUE, DELACROIX, SALVADOR DALI entre otros.</p>
<p>Este lugar te generará energía positiva, lo puedes recorrer de manera romántica como una experiencia diferente de cita, o con amigos dejando lo cotidiano y darle paso a algo diferente y cultural.</p>
<p>Aquí es donde les digo que estos son solo algunos de los museos que pueden visitar en la hermosa Ciudad de Cantera, podría darles mas motivos por los cuales deben visitar los museos, pero necesitan vivirlo experimentarlo y sentirlo, cuando tengan el primer contacto les resultara adictivo visitar galerías, museos, exposiciones y todo aquello que genere contacto con el arte.</p>
<p>Y sabes que es lo mejor de esto que los DOMINGOS son GRATIS y además de que se  llevaran una sorpresa la mejor experiencia de su  vida.  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
