<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>AVATARES</title>
    <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog" />
    <updated>2020-10-01T13:30:10-05:00</updated>
    <author>
        <name>Porfirio</name>
    </author>
    <id>https://avatarpolitico.github.io/blog</id>

    <entry>
        <title>dfdsfdsf</title>
        <author>
            <name>Porfirio</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/dfdsfdsf.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/dfdsfdsf.html</id>

        <updated>2020-10-01T13:30:10-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    fdsfdsfdsfsdf sfdsfdsf fdsfdsfsd
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>fdsfdsfdsfsdf</p>
<p> </p>
<p>sfdsfdsf</p>
<p> </p>
<p>fdsfdsfsd</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hola y adiós</title>
        <author>
            <name>Porfirio</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/hola.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/hola.html</id>

        <updated>2020-10-01T13:11:51-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Hola a todos¿Cómo están?
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <ul>
<li>Hola a todos</li>
<li>¿Cómo están?</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>¿Quiénes somos?</title>
        <author>
            <name>Porfirio</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/quienes-somos.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/quienes-somos.html</id>

        <updated>2020-10-01T13:13:53-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/5/avatar-politico-1600x780.png" alt="" />
                    EN CUMPLIMIENTO A LO QUE ESTABLECE LA LEY FEDERAL DE PROTECCIÓN DE DATOS PERSONALES EN POSESIÓN DE LOS PARTICULARES HACE DEL CONOCIMIENTO QUE ÚNICAMENTE RECABA DATOS PERSONALES DE SUS CLIENTES Y/O LECTORES, SIENDO LA ÚNICA RESPONSABLE DE SU TRATAMIENTO Y MANIFESTANDO QUE SE COMPROMETE RESPETAR&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/5/avatar-politico-1600x780.png" alt="" />
                <p class="terms-text">EN CUMPLIMIENTO A LO QUE ESTABLECE LA LEY FEDERAL DE PROTECCIÓN DE DATOS PERSONALES EN POSESIÓN DE LOS PARTICULARES HACE DEL CONOCIMIENTO QUE ÚNICAMENTE RECABA DATOS PERSONALES DE SUS CLIENTES Y/O LECTORES, SIENDO LA ÚNICA RESPONSABLE DE SU TRATAMIENTO Y MANIFESTANDO QUE SE COMPROMETE RESPETAR LA PRIVACIDAD DE LOS DATOS EN POSESIÓN, MOTIVO POR EL CUAL INFORMA QUE:</p>
<p class="terms-text">SU DOMICILIO PARA OIR Y RECIBIR NOTIFICACIONES ES EL DE AV. QUEBRADILLA 602 , COL.CAMINERA, ZACATECAS, CP 98045, MÉXICO.</p>
<p class="terms-text"><strong>EL SOL DE ZACATECAS,</strong> RECABA LOS DATOS PERSONALES RELACIONADOS CON EL NOMBRE, EDAD, DOMICILIO, TELÉFONO, CORREO ELECTRÓNICO, ÚNICAMENTE SI SE SOLICITA UN CARGO CON TARJETA DE CRÉDITO, SE PROCEDERÁ A RECABAR LOS DATOS BANCARIOS CORRESPONDIENTES; ESTOS DATOS SE UTILIZAN EXCLUSIVAMENTE PARA FINES DE PRESTACIÓN DEL SERVICIO QUE BRINDAMOS, ASÍ COMO FINES MERCADOTÉCNICOS Y PUBLICITARIOS.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Acusa Omar Carrera “sospechoso” nombramiento en Función Pública</title>
        <author>
            <name>Porfirio</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/acusa-omar-carrera-sospechoso-nombramiento-en-funcion-publica.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/acusa-omar-carrera-sospechoso-nombramiento-en-funcion-publica.html</id>
            <category term="Desastres"/>

        <updated>2020-09-28T20:35:17-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/4/omar-carrera-1000x600.jpeg" alt="" />
                    Omar Carrera Pérez, diputado de la LXIII (63) Legislatura del Estado, declaró que el nombramiento de la actual titular de la Secretaría de la Función Pública (SFP), Gabriela Rodríguez Rodríguez, resulta “sospechoso” por la forma unilateral en cómo fue elegida, sin consenso ni la aprobación&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/4/omar-carrera-1000x600.jpeg" alt="" />
                <p>Omar Carrera Pérez, diputado de la LXIII (63) Legislatura del Estado, declaró que el nombramiento de la actual titular de la Secretaría de la Función Pública (SFP), Gabriela Rodríguez Rodríguez, resulta “sospechoso” por la forma unilateral en cómo fue elegida, sin consenso ni la aprobación del Congreso del Estado.</p>
<p>El legislador del partido Movimiento Regeneración Nacional (Morena) expuso que el gobernador, Alejandro Tello Cristerna, se adelantó en tiempos al nombrar a la secretaria, ya que el proceso debe ser, a través de la propuesta de una terna y no “por ser amigos del gobernador”.</p>
<p>Tras la comparecencia que tuvo la secretaria de la Función Pública con los integrantes del Sistema Estatal Anticorrupción (SEA), aseguró que “tiene una extraordinaria relación y este cargo se lo debe al gobernador y al secretario general de gobierno (Jehú Salas Dávila)”.</p>
<p>En este tenor, calificó como un mal mensaje que “llegue una amiga del gobernador a la SFP, cuando queda menos de un año de gobierno de esta administración”.</p>
<p>“Es un nombramiento sospechoso, no queremos pensar que viene a tapar ya lo que queda del gobierno”.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Falla en drenaje afecta colonia Emiliano Zapata</title>
        <author>
            <name>Porfirio</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/falla-en-drenaje-afecta-colonia-emiliano-zapata.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/falla-en-drenaje-afecta-colonia-emiliano-zapata.html</id>
            <category term="Desastres"/>

        <updated>2020-09-28T20:35:23-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/3/tlalte.jpeg" alt="" />
                    Vecinos de la calle República de Cuba de la colonia Emiliano Zapata denunciaron fallas en el drenaje que provocan inundaciones. Explicaron que se trata de tuberías muy viejas que incluso ya están colapsadas. Patricia Quiroz Vargas, una de las vecinas más afectadas, señaló que van&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/3/tlalte.jpeg" alt="" />
                <p>Vecinos de la calle República de Cuba de la colonia Emiliano Zapata denunciaron fallas en el drenaje que provocan inundaciones. Explicaron que se trata de tuberías muy viejas que incluso ya están colapsadas.<br><br>Patricia Quiroz Vargas, una de las vecinas más afectadas, señaló que van varios días en los que el drenaje está tapado, lo cual provoca que la materia fecal se salga por la coladera y el inodoro.<br><br>Detalló que hace algunos meses les colocaron un tramo de la tubería, pero solo fueron cerca de cinco metros, longitud que no alcanza a cubrir ni la mitad de la calle.<br><br>Agregó que, aunque son seis vecinos los que tienen serios problemas por esta situación, en realidad afecta a 60 familias.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Crecen llamadas de auxilio por violencia de género</title>
        <author>
            <name>Porfirio</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/crecen-llamadas-de-auxilio-por-violencia-de-genero.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/crecen-llamadas-de-auxilio-por-violencia-de-genero.html</id>
            <category term="Política"/>
            <category term="Desastres"/>

        <updated>2020-09-28T20:35:36-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/2/llamadas.jpg" alt="" />
                    En los primeros ocho meses de este año se registró un aumento del 45.7 por ciento de las llamadas de emergencia para reportar violencia contra mujeres, niñas, niños y adolescentes respecto al mismo periodo de 2019, informó Fabiola Alanís, titular de la Comisión Nacional para&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/2/llamadas.jpg" alt="" />
                <p>En los primeros ocho meses de este año se registró un aumento del 45.7 por ciento de las llamadas de emergencia para reportar violencia contra mujeres, niñas, niños y adolescentes respecto al mismo periodo de 2019, informó Fabiola Alanís, titular de la Comisión Nacional para Prevenir y Erradicar la Violencia contra las Mujeres (Conavim).</p>
<p>Este incremento, explicó la funcionaria durante la conferencia mensual del Grupo Interinstitucional de Estrategias contra las Violencias (GIEV), se debió principalmente a la promoción realizada por el Gobierno para denunciar los delitos y abusos de los que son víctimas las mujeres.</p>
<p>De enero a agosto de este año, detalló, se recibieron en el 911 un total de 178 mil 31 reportes de violencia de género, en tanto que el año pasado sumaron 122 mil 217.</p>
<p>«Es importante decir que, hay un crecimiento de las llamadas -y lo podemos ver en la siguiente lámina- porque en el marco del Covid hubo una gran campaña integrada a través de este grupo interinstitucional para difundir al 911 como el espacio para el registro de las llamas de emergencia. Tuvo una gran difusión en todos lados, el conocimiento del 911, por eso se incrementaron las llamadas», aseguró.</p>
<p>Respecto de los homicidios contra mujeres y feminicidios, agrupados en su conjunto, dijo, éste tuvo un incremento constante entre 2015 y mediados de 2017, inició con alrededor de 150 muertes violentas por mes hasta alcanzar las 323 defunciones.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Política exterior y tecnología de la Unión Europea en África</title>
        <author>
            <name>Porfirio</name>
        </author>
        <link href="https://avatarpolitico.github.io/blog/politica-exterior-y-tecnologia-de-la-union-europea-en-africa.html"/>
        <id>https://avatarpolitico.github.io/blog/politica-exterior-y-tecnologia-de-la-union-europea-en-africa.html</id>

        <updated>2020-09-28T17:09:52-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/1/photo-1559833064-6f4573ec1ac9.jpeg" alt="" />
                    Política exterior y tecnología de la Unión Europea en África. Panorámica del distrito de Yaba en Lagos (Nigeria). Foto: Stephen Olatunde (@targetfotografi). Blog Elcano Política exterior y tecnología de la Unión Europea en África. Panorámica del distrito de Yaba en Lagos (Nigeria). Foto: Stephen Olatunde&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://avatarpolitico.github.io/blog/media/posts/1/photo-1559833064-6f4573ec1ac9.jpeg" alt="" />
                <p>Política exterior y tecnología de la Unión Europea en África. Panorámica del distrito de Yaba en Lagos (Nigeria). Foto: Stephen Olatunde (@targetfotografi). Blog Elcano<br>Política exterior y tecnología de la Unión Europea en África. Panorámica del distrito de Yaba en Lagos (Nigeria). Foto: Stephen Olatunde (@targetfotografi)<br><br>No es casualidad que la presidenta de la Comisión Europea, Ursula von der Leyen, visitara la sede de la Unión Africana en Etiopía en dos ocasiones durante sus primeros cien días de mandato. La última Estrategia para África de la Unión Europea, publicada en marzo de 2020, se apoya en cinco áreas: transición verde y acceso a energía; crecimiento sostenible y empleo; paz y gobernanza; migración y movilidad; y transformación digital. En la lista de prioridades, este último pilar ocupa el segundo lugar.<br><br>La Unión Europea incorpora y da relevancia a la tecnología en África Subsahariana como parte de su política exterior en un momento en el que China y Estados Unidos se han convertido en participantes activos en el continente, compitiendo tanto por conseguir influencia como por el acceso a nuevos mercados. Pero África no es solamente terreno de competición tecnológica internacional: los Estados africanos también están aprovechando el creciente papel de la tecnología para transitar de los eslabones más bajos de la cadena de valor y adquirir un mayor posicionamiento en la economía global bajo el lema de “soluciones africanas para problemas africanos”.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
